[闔家富貴] 年初二打邊爐 19親友9人確診 首宗家族爆發

19名親友在武漢肺炎疫情蔓延時，年初二相約打邊爐及燒烤，其後多人發病，恐成本港首宗家族爆發！昨午公布的3宗新增本地確診個案中，有兩人屬婆孫關係，並於上月26日與另外17名、包括兩名來自內地的親友一同打邊爐及燒烤，其後11人感不適，其中2人確診；至深夜衛生防護中心再發稿，證實該群組多7人確診，令本港確診個案累計36宗。防護中心昨被問及打邊爐會否引致氣霧傳播時稱暫難以斷定；中心並發現，個案中多名患者病徵輕微與流感相似，因他們沒有外遊及接觸確診患者紀錄，承認難以追蹤所有懷疑個案和阻止社區蔓延。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君昨午公布，新增的第27及第29宗個案是一對婆孫，分別是一名24歲男子和90餘歲的外婆。他們上月26日與2名來自廣東省的親友，以及另外15名親友到觀塘永興工業大廈的派對房間「Lento Party Room」，在室外平台舉行打邊爐及燒烤聚會。該名24歲男子在上月30日開始發燒和咳嗽，之後曾多次看私家醫生，因持續不退燒而於前日到律敦治醫院求診，至昨日確診武漢肺炎。

他的九旬外婆本身是長期病患者，本月1日因發燒及右腳腫脹，曾入住東區醫院內科病房。張竹君指，醫院得知其孫兒確診後，隨即化驗早前已採集的上呼吸道樣本，昨證實確診，醫管局正跟進其情況。至於該兩名內地親友，於上月24日(年三十)抵港，並先後於上月28及29日離港，其中一人農曆新年前已有輕微咳嗽，得知香港親友確診後到醫院照肺，證實肺片無恙，另一名親友則沒有病徵，現正等候化驗結果。

除2名已確診及2名返回內地的出席者外，該家庭群組另有9人事後感到不適，當中7人至昨晚確診，另外兩人昨晚仍等候化驗結果。防護中心目前正追蹤餘下6名親友，並將安排隔離。中心指該家族爆發涉3個家庭群組。首個家庭群組為24歲男病人的父親(68歲)、母親(57歲)及外婆(91歲)。第二個家庭群組為男病人的三姨(51歲)、表姐(25歲)和表弟(22歲)。第三個家庭群組為男病人的四姨(50歲)和表弟(23歲)

都幾多2x歲中招

都係得9個姐
仲有好多剩